{
  "generator.carpetskyadditions.skyblock": "空島",
  "modmenu.descriptionTranslation.modmenu": "生成一個空的世界，同時提供新的獲取資源的方式",
  "carpetskyadditions.config.title": "Carpet－空島附加模組設置",
  "carpetskyadditions.config.category.newWorld": "新世界設置",
  "carpetskyadditions.config.option.defaultToSkyBlockWorld": "將空島世界類型設為默認",
  "carpetskyadditions.config.option.enableDatapackByDefault": "預設啟用空島資料包",
  "carpetskyadditions.config.option.initialTreeType": "預設選擇的初始樹木類型",
  "carpetskyadditions.config.option.initialTreeType.tooltip": "僅在預設啟用資料包時使用",
  "carpetskyadditions.config.option.autoEnableDefaultSettings": "首次載入空島世界時自動啟用默認設置",
  "datapack.carpetskyadditions.skyblock": "地毯空島附加：空島",
  "datapack.carpetskyadditions.acacia": "地毯空島附加：相思木空島",
  "carpetskyadditions.tree.oak": "橡木",
  "carpetskyadditions.tree.acacia": "相思木",
  "commands.skyisland.new.success": "已成功在（%d,%d）生成新島嶼%d",
  "commands.skyisland.new.no_valid_positions": "未找到有效的島嶼位置",
  "commands.skyisland.new.failed": "無法生成新的島嶼",
  "commands.skyisland.not_created": "未創建島嶼",
  "commands.skyisland.locate.success": "%d島嶼位置在%s",
  "Arborist": "園林大師",
  "Buy all saplings from the Wandering Trader": "從流浪商人處換得所有種類的樹苗",
  "Day Trader": "操盤手",
  "Buy all items exclusively available from the Wandering Trader": "購買（在空島模式中）獨屬於流浪商人的所有物品",
  "Relaxing Music": "享受音樂",
  "Convert a Vex into an Allay by playing it the right Note Block sequence": "透過彈奏正確旋律的方式安撫一隻惱鬼並將其轉化為悅靈",
  "Brutiful": "暴虐",
  "Get Ancient Debris from a Piglin Brute in a Bastion Remnant": "從堡壘遺跡的豬布林蠻兵手中奪得一個遠古遺骸",
  "Cooking Stone in a Stone Oven": "石頭烹飪大師",
  "Blast Diorite or Andesite to get Calcite or Tuff": "將閃長岩或安山岩燒製成為方解石或凝灰岩",
  "Witch Cannon": "女巫加農炮",
  "Ride a Boat with a Witch to avoid to her potions": "在一條有女巫的船上躲過她投擲的藥水",
  "Lightning-Proof": "防雷",
  "Craft Bone Blocks from Bone Meal for Extra Fireproof Blocks": "使用骨粉合成骨塊來獲得額外的防火方塊",
  "Fertilizer": "肥料",
  "Craft Bone Meal from Bones to grow trees faster": "用骨頭分解成骨粉來催熟樹苗",
  "Swine Flu": "豬流感",
  "Breed the first of many Pigs": "繁衍第一隻豬",
  "Please Rain...": "水循環",
  "Craft a Cauldron to catch rain": "合成一個煉藥鍋以接取雨水",
  "Fossil Fuel": "化石能源",
  "Kill a Wither Skeleton for Coal": "擊敗一隻凋零骷髏以獲得煤炭",
  "Space Age": "太空時代",
  "Build a Cobblestone generator": "修個刷石機",
  "World Wide Web": "全球資訊網",
  "Kill a Spider Jockey for Cobweb": "擊殺蜘蛛騎士以獲得蜘蛛網",
  "Beware Of Piranhas": "食人魚驚魂",
  "Fish for Cocoa Beans in a Jungle": "在叢林釣到可可豆",
  "Barter 100": "蝦皮達人",
  "Receive all items exclusively available from Bartering": "獲得豬布林交易的所有物品",
  "Spider Scientist": "蜘蛛學者",
  "Convert a Spider to a Cave Spider with a Poisonous Potato": "透過毒馬鈴薯將一隻蜘蛛轉化為洞穴蜘蛛",
  "Trade Doctor": "雙料博士",
  "Cure a Zombie Villager using a Weakness Potion thrown by a Witch": "利用女巫投擲的虛弱藥水救治一個僵屍村民",
  "Herbicidal Maniac": "除草狂人",
  "Kill a Sapling by Placing it on Sand": "通過放置在沙子上殺死一株樹苗",
  "That's Deep, Bro": "故作深沉",
  "Convert Stone to Deepslate with a Thick Potion": "使用黏稠的藥水將石頭轉化為深板岩",
  "Cover Shadowfax With Diamonds": "捷影武裝",
  "Craft Diamond Horse Armor for your Horse": "使用鑽石馬鎧武裝你的馬",
  "Synthetic Diamonds!": "合成鑽石！",
  "Compress a stack of Coal Blocks with... what else? A Falling Anvil": "眾所周知，下落的鐵砧堪比大自然的鬼斧神工",
  "Creepers... and Dragons": "苦力怕……還有終界龍",
  "Kill a Dragon with a Charged Creeper to get its head": "用閃電苦力怕擊敗一隻終界龍以取得它的頭顱",
  "Echolocation Overload": "超聲過載",
  "Kill a Bat or Dolphin with a Warden's Sonic Boom to get an Echo Shard": "使用監守者的音波尖嘯殺一隻蝙蝠或海豚以取得迴響碎片",
  "High and Mitey": "高高在上",
  "Get a pair of Elytra from a flying Endermite": "從浮空的終界蟎身上得到一對鞘翅",
  "Emerald City": "翡翠城",
  "Trade for Emeralds": "通過交易取得綠寶石",
  "Hello Kitty": "貓的報恩",
  "Receive an Enchanted Golden Apple from a Cat in the morning": "在貓咪的晨起贈禮中獲得一個附魔金蘋果",
  "Who Planted This Here?": "誰種在這的?",
  "Use an End Gateway to generate an island containing Chorus": "在終界折躍門生成的小島上找到紫頌植物",
  "Gemology": "寶石學",
  "Generate an Amethyst Geode": "生成紫水晶母岩",
  "Glowification": "輝光",
  "Craft Sweet Berries with a Glow Ink Sac to get Glow Berries": "使用螢光墨囊與甜莓合成螢光莓",
  "Electrifying": "充電",
  "Energize some Vines into Glow Lichen": "將一些藤蔓轉化為發光地衣",
  "And Then There Was Light": "神說：要有光",
  "Craft some Glowstone for lighting": "合成一些螢光石用於照明",
  "Get Down!": "面對深淵",
  "Mobs spawn faster lower in the world": "低處刷怪更多",
  "Storm Tamer": "風暴統領",
  "Craft a Lightning Rod to help in converting Pigs": "放置避雷針引雷劈豬",
  "IT'S ALIV... er Undead": "＂活著＂",
  "Strike some Pigs with Lightning to convert them to Zombified Piglins, then kill them for Gold": "通過閃電轉化一些殭屍化豬布林，然後殺死他們獲得金粒",
  "Panacea": "靈丹妙藥",
  "Craft a Golden Apple": "合成一個金蘋果",
  "Graveler": "碎石機",
  "Receive Gravel from Bartering": "從豬布林交易中獲得礫石",
  "Heart of a Dolphin": "海豚的真心",
  "Gift a Dolphin. Maybe they'll return the favor": "給海豚點禮物，說不定它會給你一個驚喜",
  "Ironic": "鐵石心腸",
  "Make an Iron Farm and get a full stack of Iron Ingots": "通過刷鐵機獲得整組的鐵錠",
  "Steal Hardware": "偷點硬貨",
  "Kill Zombies to get Iron": "從僵屍身上搞點鐵",
  "Aquaman's Nemesis": "海王剋星",
  "Kill a Drowned for Copper": "擊殺一隻沉屍以獲取銅錠",
  "Shulking in the Shadows": "影中軀殼",
  "Kill a Shulker that spawns when a respawned Ender Dragon dies": "擊敗一隻從終界龍屍體上誕生的界伏蚌",
  "Beware of Knockback": "慎防擊退",
  "Kill a Skeleton for its Bones": "擊殺一隻骷髏以獲得它的骨頭",
  "Eight Legged Freak": "多足恐懼",
  "Kill a Spider for its String": "擊殺一隻蜘蛛獲取線",
  "Witch Hunt": "獵巫行動",
  "Kill a Witch": "擊殺一隻女巫",
  "The Evil Dead": "不死族",
  "Kill the first of many Zombies": "殺死第一隻僵屍",
  "Lavely Gift": "炙手可熱",
  "Obtain Lava as a Gift from a Toolsmith": "從工具商手中獲得一個熔岩桶",
  "Moss Def a Good Buy": "蘚為人知",
  "Buy a Moss Block from the Wandering Trader": "從流浪商人手中購得一個苔蘚方塊",
  "Weird Taste in Music": "品味獨特",
  "Get Fragments for Disc 5 when a Skeleton kills a Creeper in an Ancient City. Then craft the whole Disc": "骷髏在遠古城市中射殺苦力怕時會掉落\"5\"的唱片殘片，集齊它們然後合成完整的唱片",
  "Otherworldy Sounds": "世外之音",
  "Get otherside when a Skeleton kills a Creeper in a Stronghold": "獲得骷髏在要塞中射殺苦力怕掉落的唱片\"otherside\"",
  "Chart Topper": "新曲打榜",
  "Get Pigstep when a Skeleton kills a Creeper in a Bastion": "獲得骷髏在堡壘遺跡中射殺苦力怕掉落的唱片\"Pigstep\"",
  "Billy, I Need You": "山羊比利",
  "Have a Goat ram into a Nether Wart Block": "讓一隻山羊撞擊地獄疙瘩塊",
  "Mirackulous Appearance": "奇蹟在世",
  "Mine some Netherrack that generates with floating nether portals": "挖一些伴隨地獄傳送門生成的地獄岩",
  "The First of Many": "一小步",
  "Get your first Oak Log": "獲得第一塊原木",
  "Get your first Acacia Log": "獲得第一塊相思木原木",
  "The Circle of Life": "生命的循環",
  "Get your first Oak Sapling to grow another tree": "種下你的第一棵樹苗",
  "Get your first Acacia Sapling to grow another tree": "種下你的第一棵相思木樹苗",
  "Crawling Down": "潛伏",
  "Crawl and place blocks on the bottom of top-side Trapdoors to build downward": "趴下並對著置於方塊底部的地板門放置方塊以搭建向下的天梯",
  "Decorative Ores": "礦石收藏家",
  "Craft an Ore in a Smithing Table": "在鍛造台中合成所有礦石",
  "What's The Point?": "誰是熱點？",
  "Buy some Pointed Dripstone from a Wandering Trader to Duplicate Lava": "從流浪商人處買點滴水石錐以生產熔岩",
  "Observers and Comparators": "觀察者與比較者",
  "Get Nether Quartz from Bartering": "從豬布林交易中獲得地獄石英",
  "The OG Bed": "萬床之祖",
  "Make a Bed of the right color": "做一張紅色的床",
  "Can't Do Much With This... Yet": "我們對此無能為力，除非……",
  "Get some Redstone from a Witch": "從女巫手中獲得一些紅石",
  "SkyBlock": "空島",
  "Everything from Nothing": "萬物生於虛無",
  "It Gets Everywhere": "……弄得到處都是",
  "Erode Dead Coral into Sand by letting Water flow out of it": "使用水流沖刷死珊瑚以生成沙子",
  "Monster of the Deep": "來自深淵",
  "Kill a Warden for a Sculk Catalyst": "擊殺一個監守者以獲得伏聆觸媒",
  "Easier than Endermen": "請停止迫害終界使者",
  "Get a Silk Touch tool so you can move Grass Blocks easier": "獲取一個絲綢之觸工具，這樣你就可以比較簡單地搬運草方塊了",
  "Why'd It Have That?": "緣何在此",
  "Kill a Zoglin to get a Snout Banner Pattern": "擊敗豬屍獸以獲得豬鼻旗幟",
  "Bubbler": "起泡器",
  "Get Soul Sand from Bartering": "從豬布林交易中獲得靈魂沙",
  "A Changing Soul": "善變的靈魂",
  "Convert Soul Sand to Soul Soil by crafting and breaking a Soul Campfire": "透過合成靈魂營火再破壞的方式將靈魂沙轉化成靈魂土",
  "Too Much Water!": "汪洋澤國",
  "Convert a Guardian to an Elder Guardian with lightning and kill it for a Sponge": "擊殺一隻透過雷擊的方式從守衛者轉化成的遠古守衛者來獲得海綿",
  "Pretty in Pink": "粉紅佳麗",
  "Get a Spore Blossom from Flowering Azalea Leaves": "從盛開的杜鵑花叢中獲得孢子花",
  "Snatched from the Jaws": "狐口奪食",
  "Get Sweet Berries from a Fox": "從狐狸嘴中獲得甜莓",
  "Silent but Deadly": "致命沉默",
  "Enchant Leggings with Swift Sneak": "為靴子進行迅捷潛行附魔",
  "Florist": "花店",
  "Buy all types of tall flowers from the Wandering Trader": "通過流浪商人交易獲得全部高花",
  "Who Needs Village Chests?": "雞肋寶箱",
  "Get Tall Grass and Large Ferns by Killing Endermen Holding them": "透過擊殺撿起芒草或大型蕨類的終界使者來獲得他們手中的物品",
  "Of Course It's Not The End": "終末之始",
  "Enter the End": "抵達終界",
  "It's Empty Too": "地獄空蕩蕩",
  "Enter the Nether": "深入地獄",
  "Big Hero 6": "大英雄天團",
  "Obtain the Hero of the Village effect by defeating a raid": "拯救村莊，然後成為英雄",
  "Thank You, Come Again": "歡迎再次光臨",
  "Make your first of many trades with a Wandering Trader": "進行你與流浪商人的初次交易",
  "Water!": "生命之源",
  "Get a Water Bucket from a Full Cauldron": "從灌滿的煉藥鍋中接取一桶水",
  "Animal Feed": "口糧",
  "Start a Wheat farm": "建造一個小麥農場",
  "Death of a Gardener": "戴夫的胡蘿蔔",
  "Get a Carrot or Potato from a Zombie and start a farm for breeding Pigs": "從僵屍的掉落物中獲取胡蘿蔔和馬鈴薯，然後建造農場開始養豬",
  "Apple Tree": "蘋果樹",
  "Buy an Oak Sapling or 4 Dark Oak Saplings from a Wandering Trader": "從流浪商人那裡購買一個橡木樹苗或者四個深色橡木樹苗"
}
